\documentclass{article}
% Anführungszeichen
\usepackage{csquotes}

% Mathematik
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\theoremstyle{plain}
\newtheorem*{lemma*}{Lemma}
\usepackage{microtype}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
%\usepackage{gensymb} %für das degreeZeichen
\usepackage{multirow}

% Bilder
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning,shadows,shapes,arrows,arrows.meta}
\usepackage{pgf}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{forest}
\useforestlibrary{linguistics}
\usepackage{ulem}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric}
\usetikzlibrary{er,positioning}
\tikzstyle{isaUp} = [isosceles triangle, isosceles triangle apex angle=60,
               shape border rotate=90,
               draw, black, minimum size=3em]
\tikzstyle{isaDown} = [isosceles triangle, isosceles triangle apex angle=60,
               shape border rotate=-90,
               draw, black, minimum size=3em]

\lstset{ %
	% Rahmen
%	frame=L,
	% Titel mit Name. Alternativ auch title=\lstname
	%caption=\lstname,
	% Zeilen Nummerierung
	numberstyle=\tiny\color{darkgray},
	numbers=left,
	numbersep=3pt,
	% Generell für Text
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
	keepspaces=true,
	% Text style je nach Typ
	keywordstyle=\color{orange},
	commentstyle=\color{gray},
	stringstyle=\color{blue},
	% Damit String Leerzeichen normal sind
	showstringspaces=false,
	% 10% Grau Hintergrundfarbe
	backgroundcolor=\color{gray!10},
	}

\usepackage[left=3.0cm,right=2.5cm,top=4cm,bottom=3cm]{geometry}


\begin{document}

\section*{NoSQL}

\subsection*{\textcolor{blue}{Aufgaben:}}
\begin{enumerate}
 \item Was bedeutet die Abkürzung NoSQL?
 \item Was sind Vorteile von NoSQL Datenbanken?
 \item Wie kann man den folgenden Sachverhalt in MongoDB einfügen?

 \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
  Tier & Ordnung & Familie & Art \\
  \hline
  Hauskatze & Raubtiere & Katzen & Hauskatze \\
  Haushund  & Raubtiere & Hunde & Wolf \\
  ... & ... & ... & ..
 \end{tabular}

 \item Wie kann man in deiner Datenbank dann alle Raubtiere ausgeben?
 \item Übersetze diesen SQL-Ausdruck nach MQL:
 \begin{lstlisting}[language=SQL,numbers=none]
DELETE FROM Tier WHERE tier = "Hauskatze";
\end{lstlisting}
 \item Wie kann man die Anzahl der Tiere in den verschiedenen Ordnungen herausfinden?
% db.getCollection("tiere").aggregate([{
% $group: {
% 	_id: "$ordnung",
% 	count: {$count: {} }
% 	}
% }])

 \item Wann sollten Daten denormalisiert gespeichert werden, und wann nicht?


\end{enumerate}

\end{document}
